將簡體字書棄圖書館內垃圾桶 熱血公民鄭錦滿被控盜竊

「熱血公民」公佈，該黨副主席鄭錦滿因早前在圖書館拍片，籲市民將簡體字書下架，今日被警方拘捕並落案控以「盜竊罪」，本週四提堂。

本網向警方查詢，暫未獲覆。

去年四月，熱血公民成員鄭錦滿在公共圖書館拍片，題為「香港圖書館戰爭 自發將『殘體書』下架抗洗腦」，呼籲港人「用自己方式」將圖書館內的簡體字書銷毀，「做到遍地開花，對抗染紅殘體書！」並在片中示範將館內簡體字書，丟入圖書館內的垃圾筒。

鄭錦滿在 facebook上載有關片段後，一度被警方網絡安全及科技罪案組拘捕，被指涉觸犯「不誠實使用電腦」及「盜竊罪」，之後獲准保釋。

唔理鄭生膠唔膠先啦, 點解掉書落垃圾桶係盜竊罪?

如任何人不誠實地挪佔屬於另一人的財產，意圖永久地剝奪該另一人的財產，即屬犯盜竊罪，而竊賊 (thief)及偷竊 (steal)亦須據此解釋。

任何人行使擁有人的權利，即相當於作出挪佔行為，此包括他並非藉偷竊而(不論是否不知情地)獲得財產，但其後卻就該財產行使權利，以擁有人身分保有或處理該財產。

無成本，又可以玩野，點解唔做？

做嘅又柒，告嘅又柒

圖書館戰爭 真勇武

做下啲有用既野啦。。

唔拍片既話其實幾有用

熱狗嘅行為同蝗蟲入樂天超市整爛人地即食麵一樣咁低能

佢地要威，有乜計

咁耐先起訴

四眼仲唔即刻去蝗上屋企燒撚埋佢d殘體字「金融刺客」

《金融刺客》是2011年中国人民大学出版社出版的图书，作者是黄洋达苏勇鹏。

书名

金融刺客

作者

黄洋达 苏勇鹏

ISBN

9787300141664

页数

248

出版社

中国人民大学出版社

出版时间

2011-08-26

打倒共產黨！！！打倒共產黨！！！打倒共產黨！！！我要文化抗共！我要文化建國！打倒人民大學出版社作者黃洋達！打倒殘體字毒品作者黃洋達！

旺角單野 被人告就
呢單一見就笑

可以告刑毀, 唔係盜竊, on9仔

我覺得比人告係好正常...
不過點解唔係刑事毀壞

做埋d小學生野

大把人buy

小學生梗係buy小學生嘢

因為個垃圾桶已經認咗接贓罪咯

希望四眼快d聽國師話去尋求政治庇護

唔拍片咪好lo
又要威又要做埋d 小學雞野

咁係圖書館打完書釘冇擺返原位會唔會比人告盜竊罪？

正一on 9公民
好彩你選唔到入去

靚抽

好撚柒呀仆街

掉書救港

好勇武啊
靠熱狗棄書永續基本大法

似你膠多啲

仲唔快啲去搵政治庇護

好撚on9

放得入垃圾桶係咩意圖大家都知
咁都有得拗

一樣血統

熱狗基本上係低智少少

點解要笑
原意就係想我哋人人都做
集體令到圖書館簡體字嘅書減少
好笑咩？

1. 唔拍片得唔得？自己比條犯罪證據出黎
2. 有人跟佢去做比人影到跟住比人拉左咁點？四眼過黎探監影相？
3. 依個方法低效率低回報高風險
果然熱狗都係唔識用腦

比較聰明嗰啲一早走晒啦
我肯定補選之前熱狗高質好多

不如你答我，D強國撚入樂天超市整爛貨架上嘅食品啱唔啱？

你覺得岩既話，咁快d做，做完記得拍埋片上黎，以示支持

但係例如放入街嗰啲垃圾桶入面嘅嘢係屬於政府
咁圖書館垃圾桶入面嘅嘢係咪屬於康文署？如果係的話又真係唔算喎

佢算好彩
有人真係跟佢做可以再告多條教唆

呢條友由選舉柒到而家

棄書抗共